%@Auteur:Véronique Glaçon\par
Sur une feuille blanche, effectue la construction suivante :
\begin{myenumerate}
\item Trace un carré $PONT$ dont la longueur d'un côté est de 4~cm.
\item Construis le point $G$ tel que le point $O$ soit le milieu du
  segment $[GN]$.
\item Construis le triangle $GOR$ rectangle et isocéle en $O$ tel que
  le point $R$ soit distinct du point $P$.
\item Construis le losange $ONIR$.
\item Construis le rectangle $TNGS$.
\item Construis le carré $TNMA$ tel que le point $M$ soit distinct du
  point $O$.
\item La droite parallèle à la droite $(OT)$ passant par le point $P$
  coupe la droite $(TN)$ en $C$.
  \par Construis le point $C$.
\item La droite perpendiculaire à la droite $(PR)$ passant par le
  point $C$ coupe la droite $(PR)$ au point $E$.
  \par Construis le point $E$.
\item Trace en rouge le polygone $GRIMACES$.\\Pourquoi s'appelle-t-il
  octogone ?
\end{myenumerate}